大家覺得郵政局幾時會執

郵局年年蝕大錢係人都知
而且書信來往都漸漸比電子信/email取代，
大家覺得郵局呢個功能會唔會被取代 或者政府外判出去做？

水費稅單強積金仲有申請銀行野都係寄信為主，只可以講賺唔到錢但就無可能會執

要執都執圖書館先啦，一本書要幾錢，借出去唔洗錢，過期罰你個半一日，預約要特登用車運去你揀果間館但都係收你兩個半

公營既野為市民服務以賺錢為主已經係錯啦，最多諗下有無改善空間姐，呢啲開支都叫大咁高鐵叫乜，夠郵局運作好多年啦

唔計交費個d
齋做速遞收件點的確方便到市民
係德政黎

一日仲有學資處都唔會執啦

仲有一點
獨立郵政某程度係主權一部份
就算冇得賺都應該繼續做
成日以市場運作想執郵局個d
唔知乜居心

但你唔覺近年政府放d風聲出黎係想唔做郵政咩

高官心態係咁架喇
最好賣晒俾大陸速遞公司做
用自己權力去賣人情俾私企/大陸公司
就好似領匯咁

要變到好似日本咁搞郵政民營化先得

未來幾十年都唔會

日本郵政有郵政儲蓄同埋簡易生命保險兩大賺錢事業，彌補到郵便事業虧蝕
控股公司有錢賺之餘，仲有條件可以上市套現

香港郵政淨係得郵務嗰部份，好難民營化喎

郵局而加咁咪幾好
搞咁多野陣間搞到又變領展,
到時港島寄封平郵去九龍50蚊, 新界直頭唔送

限重量收費

郵政局執係管理不善je
佢出歷屆港督紀念郵票隨時又可以賣到成億
政治問題影響下出極都係柒頭郵票

日本信件量萎縮得仲恐怖
銀行保險郵政三間拆開計郵政都仲有賺

上星期新出隻郵票樣衰到
真係唔印好過印

好有用喎

仲要寄信

最有用部門反而要佢執

郵政署營運基金年年有賺咪得

大把公司仲要用到紙本寄信
都仲未計政府部門啲信同交form個啲
仲有寄海外個啲

你估佢唔想
不過安置唔到果幾千個公務員
唔可以因私有化炒
點都要搵其他部門接收
一係又整肥雞餐
但肥雞餐只係對快退休的吸引
有排未退/新制唔會肯要

又冇想象中咁易執嘅, 效率唔高je
以我返過嘅office為例, 個個月都要寄大lot信, 1 lot過千封, 每次郵費都6,7千, 封信重啲都過萬

公營機構, 政府更加唔使講
上次選管會出300萬封道歉信都夠發發啦

成日寄野呀平過順豐好好用又專業

唔識傾d作品版權出郵票/傾完唔大搞

廢老唔識上網 人在局在

工商業區d速遞公司賺到錢就搶晒嚟食
送離島村郊果d幾十蚊件都圍唔到皮
就扔返俾郵局送

好憎junk email, 不如郵政局改為捉d亂send廣告呀phishing mail呀既人

訓撚醒未

公共服務最好係做到收支平衡
唔好賺錢 但又可以自負盈虧
不過時下郵政食古不化
好簡單 叫佢開到7點鐘都唔會肯啦
更加唔好提精簡人手
派完信 班郵差就一齊食下tea吹下水等收工
其實郵政局有樣野係可以搶速遞公司至少一半生意
就係寄到你屋企樓下
如果郵政肯改革
每日0900-1900
再做埋代運貨物 可能好似速遞公司 每個大型屋宛
每座樓入面設置智能櫃 住戶收到sms就可以去拎
充分利用現時過多人手
另外可以做廣告公司
可以比各大屋宛住戶自己揀訂閱接收廣告(唔揀就唔會收到) 然後幫唔同公司派發傳單 直達有興趣既住戶到

郵政好垃圾囉
公司寄信本地都要7-10日
快既都3-5日

錯地址果啲仲仆街
3-4個月先返到黎公司

真心唔知點解郵政可以咁樣違反服務承諾

唔使咁複雜，每個公屋屋苑規定開一間專收發大型貨件，根本長遠一定有得做

樓上真係有見地
香港郵政要做好實在有太好嘅根底同權力

唔會 政府都要寄信

主要係無誘因去改善
公共服務又唔可以賺錢 賺左錢高層又無得分
多做多錯 少做少錯 唔做就無錯
換轉係我 我都會唔變等退休咬長糧
賣出去又隨時變到領展咁
唯有維持現狀

房屋署式管理
不過香港要有真普選先

5點就閂門 如果正常打工仔根本唔會去到拎件 基本上咁多年個服務都無進步過
寄封信都要專登搵郵筒 智能櫃真係好方便 有啲24小時拎件

而家邊有人寄信，99%都係寄貨，呢個潮流已經行左好耐
但班on9高層到近幾年先肯接受現實肯俾多d著數同方便寄貨/攞貨既客，班客一早去哂其他速遞公司啦
仲有班高層全部都係空降，完全唔理解前線點運作但又要幫前線做決策野，結果當然離哂均失敗收場
仲有d郵票出得咁密但設計核凸主題又唔吸引，搵條L買，已經唔係靚架啦仲要出咁密

公務員速遞

ecship 好平，頂住唔好執呀

就執咪直接變返政府部門

順豐好似重密過郵政局

點會執
日日公司一大堆信

好難得連登有高質討論
作為立稅人 我寧願俾錢郵政局蝕住做 都唔想交錢俾差餉/大白象工程
老實講 政府請人/學資處/房屋署/稅務局都用硬郵政架啦
如果香港政府唔撚做郵政 咁又交俾邊個私人機構做？ 又點決定俾邊個？
所以基本上一定唔會執

大家寄信十蚊封
多啲文件就廿蚊
掛號再多十蚊
寄箱就每公斤三十蚊就賺錢
不過睇死你班連登仔話政府野咁貴乜乜柒柒
冇錢賺又屌 收得貴又屌
連登仔立不敗之地

Yes 上次搵郵筒行到去隔離區都搵唔到

政府而家話年年蝕大錢同我地呻阿

你夠估唔到條隧道可以判出去管理

本地平郵係蝕本的
寄一封蝕一封

而家收貴左好d

其實我開post係因為見到民協反對石硤尾郵局終止服務
但網上搵唔到料有無附近巴打知咩事

空郵佢地租人飛機

郵局應該開到夜晚7點，星期六一樣
你老味平日收4半，星期六得半日
點拎件？同出面比完全冇競爭力

香港咁多金融地產公司 日日用郵局寄既文件正本都大撚把

之前新聞透視已經講左 郵局蝕唔係個「量」問題。一來係收費低（政府服務），二來好多仆街寄信無郵票，即係蝕上加蝕，佢地話好多郵差都隻眼開隻眼閉照派。

開朝12晚8
速遞30蚊自取件
60蚊派上樓
開埋郵政儲畜
賣返d靚郵票 首日封
根本無可能蝕

除非無左香港政府，否則水費，稅局，選管會既信，你實會收到

有部份一早已經外判左出去

車已經大半外判
成本仲低

個閪政府就係想名正言順摺左佢比埋支那郵政做埋姐

上面班仆街見你日本美國寄黎實拆黎睇有無野

冇錯，做封欠資背後成堆人要做野，根本不切實際，但俾審計周到正冇得唔做，根本做黎把撚

你唔好睇少有啲Zone收$3.8加嗰$0.1
呢$0.1令空郵條數賺返

btw, $3.7點會真係平盡全球
新加坡都係$3.36
你睇下香港3000公里內除咗日本邊度貴過我地
唔好政府派咩稿俾建制讀你都信啦

自取件唔係不嬲有？
仲可以調件野去其他郵局拎

其實某啲服務冇必要同市場上其他私人公司爭
本身個樣服務間私人公司可能已經係蝕住做

整證件 平寄野比外國讀書既朋友都已經好有用

郵局蝕得幾多億
起少舊垃圾都夠郵局蝕到2046
香港郵局其實真係做得唔錯 至少寄信果方面都幾快啦
同埋個個覺得寄信就係$1.7 重左又唔磅
上年俾人踢爆左佢唔夠郵資都照寄
之後啲稅單已經好多寄唔到

好心就唔好睇咁多東方啦，郵差工時已經非常公平嫁啦
佢地除左標準工作量要做到四點之外，ot係需要用工作量逐分鐘計嫁，點解你會見到郵差咁得閒係因為有時晏食飯搞到好似幾個郵差食tea，又或者有啲人手腳快
問心丫，你地有邊個返工做到放工無停過呀，的確係有衰既郵差，但每間公司都有嫁啦，只不過郵差著住制服出街好易畀人見到姐，有時晏咗去食下午茶都畀人影相，唔通唔洗食飯咩

認真討論都咁多負評

其實超過4張A4紙已經唔止$1.7郵費，有幾多人知或者跟足

750g/500g/200g紙差好多ga

7-10?咪撚咁仆街 誇張咁多

收信開心過收email好多
點會執

分行係易搵，不過10間入面9間都係premier呢
整一兩張visa/mastercard debit card 或者 Plus/Cirrus 提款卡，收低少少海外簽賬手續費
包保大撚把學生仆到過去
自從啲卡變撚晒淫聯之後，你手頭冇一皮嘢都咪諗住用Plus/Cirrus
就算係信用卡都唔係間間行有contactless

不過到時啲銀行咩反應喇喎

學德國郵政咁咪賺錢囉

醫院執先

不過根本而家個郵政系統唔係速遞/包裹嘅話，根本hea到仆街

試過喺歐洲寄信寄平郵番香港，封信連空郵張貼紙都無貼架啦
點知一個禮拜後屋企就收到

佢老闆仲快撚過postcard

樣樣都話蝕就唔做
呢個概念根本係錯
好多野例如地鐵 領匯,
根本就應該政府做
交稅就係為咗做呢d 野
郵局幾時執？
睇下幾時順x 個d做大左,
大陸高官入左股咪通知林鄭執左郵局
等x 豐年年好似地鐵咁加價加到二十蚊寄一封信

德國係點？

我公司好多單都用郵局寄wo

唔覺

唔關事
問題係呢盤生意包賺都俾佢做到蝕
已經有你擔心個情況出現

呢個你要問歐洲果邊
目的地既郵政只係負責派果一part兼無錢收

你唔識寄信je

香港郵政其實效率一般
你出去快，人地收到都要人地郵政派得快
你收得快，都要香港郵政收到之後派得快
香港郵政收件積存都好勁

大家認為個七寄一封信可以有錢搵咩
公營機構唔係服務市民咩？
公營機構就唔好想搵到錢啦！

呢個真
打開隻門都係咁
坐喺門口都要放低張卡就走人

蝕大錢？幾百萬算咩錢

只係搵個借口出賣香港嘅郵政主權

好多信嘅地址仲用手寫或者地址不全
部19揀信機又讀唔到佢寫乜鳩
dom返比人手sort信
個sorter睇唔明又彈去DIO比死信組搞
(1秒要sort3封信點會on99同你查)
最後咪浪費哂啲時間

郵局可唔可以改辦公時間﹐開10-7咁
根本完全就唔到時間去

有冇諗過唔係有心hea, 而係太多件要派, 令每一件可用時間少咗, 所以寧願唔等應門, 叫你落郵局排隊攞?

因為話要執郵政
原因仲要係因為蝕錢、冇錢賺呢啲濕鳩理由

每年大量倒貼支那郵政同支那速遞，唔蝕重有天理

屌,而家公司寄野,大陸用SF. 外國就用fedex
仲有Q人用香港郵政咩

搞營運基金已經係第一步啦

其實郵局可唔可以遲開遲收?
頭先上網查咗下, 用港島區為例, 郵局開放時間通常7-8個鐘, 但通常係9半-4半或者9半-5點
如果順延一啲, 例如開12半-7半, 等市民收工都去到郵局寄件同攞件, 應該已經搶返順豐嗰類型嘅速遞公司好多生意?

佢講既

【本報訊】香港郵政年年蝕錢，一二／一三年度全港一百二十五間郵局及兩所流動郵政局，便有九十七間錄得營運虧損，一三／一四年度蝕大本的郵局更增至一百間，顯示郵局虧蝕的問題惡化。審計署一○年發表報告，促香港郵政研究解決辦法，包括考慮關閉蝕錢的郵局，但香港郵政由○九年至今，僅成功關閉一間蝕錢的郵政局。

事實上已經執緊郵局

郵政署近年精簡郵政局網絡，縮短服務時間，甚至閉館，前年初起減少服務時間的皇后大道郵政局，上年度仍錄得虧損，香港郵政預期租金和營運成本上升，該郵局虧損會持續增大，建議今年十月關閉郵局，市民可改用中環郵政總局、上環郵政局和雲咸街郵政局。

執撚哂啲圖書館佢 比班廢人攤冷氣睇報紙

理論上，你岩
但你得罪左好多人

郵政都基本上好容易做到自負盈虧，因為佢本身唔需要話牟利，只要做到條數平衡就得。呢個世界run一盤生意，只要老細唔想賺錢，根本唔會蝕得死人。

香港郵政所謂的蝕大錢根本就好濕碎，咁的雞仔數，唔明點解會演繹得咁大鑊，仲話要執。。。。

邊個唔知，但咁做並不公平，與民爭利。郵局本身就得到好多公共資源的扶助傾斜，真係當商業機構咁run好多私人快遞公司就玩撚完。

直接入卡算啦咁

而家屋邨的銀行分行都執得七七八八，郵政做埋小額儲蓄戶口其實都不錯，俾老人家拎生果金都好，唔駛下下去銀行排隊。

比email取代😂

中學生做完功課好塞番入老母個西啦

商業社會仲係實體信做主導傻Hi

照道理會有文件上一上區議會先執粒，之前屯門、黃大仙同觀塘都有。
以後生仔計，行去元州街深水埗郵局路程可以接受，最多學牛頭角樂華邨，開流動郵局泊三個朝早塞住保皇黨把口。

其實呢啲公共事務 目的都係方便市民 就算蝕錢都唔應該執啦

一件上門計兩分鐘
根本高層搵下面笨柒

轉搞代購好過啦

你呢啲窮撚冇咩需要保密唔會明白網絡保安代價好大

Fax 都用緊email方式收啦，唔會有實體fax出，除非自己print出黎 簽名信都用緊e signature取代緊
乜你公司咁落後要實體信呀

服務時間咁短搵鬼用咩
其他人唔使返工嘅

網上購物搞到零售商牙痛咁聲，但反而郵局面臨倒閉，呢個世界好唔好笑，佢自己經營得廢就廢啦